created_by: wenliang
seed_examples:
- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth1
        type: ethernet
        state: up
        ipv4:
          address:
            - ip: 192.0.2.251
              prefix-length: 24
          dhcp: false
          enabled: true
    routes:
      config:
        - destination: 198.51.100.0/24
          metric: 150
          next-hop-address: 192.0.2.1
          next-hop-interface: eth1
          table-id: 254
          cwnd: 20
        - destination: 198.51.200.0/24
          route-type: blackhole
  question: Give me an example of nmstate configuration profiles.

- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth1
    routes:
      config:
        - next-hop-interface: eth1
          state: absent
  question: delete all routes on eth1 using nmstate configuration profiles

- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth1
        type: ethernet
        state: up
        ipv4:
          address:
            - ip: 192.0.2.251
              prefix-length: 24
          dhcp: false
          enabled: true  
  question: Setup ethernet with IPv4 static IP

- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth2
        type: ethernet
        state: up
        ipv4:
          address:
            - ip: 192.0.2.251
              prefix-length: 24
          dhcp: false
          enabled: true
  question: Setup ethernet with IPv4 static IP

- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth1
        type: ethernet
        state: up
        ipv4:
          address:
            - ip: 192.0.2.252
              prefix-length: 24
          dhcp: false
          enabled: true
  question: Setup ethernet with IPv4 static IP

- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth1
        type: ethernet
        state: up
        ipv6:
          address:
            - ip: 2001:db8:1::a
              prefix-length: 64
          autoconf: false            
          dhcp: false
          enabled: true
  question: Setup ethernet with IPv6 static IP

- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth2
        type: ethernet
        state: up
        ipv6:
          address:
            - ip: 2001:db8:1::a
              prefix-length: 64
          autoconf: false
          dhcp: false
          enabled: true
  question: Setup ethernet with IPv6 static IP
    
- answer: |
    ---
    interfaces:
      - name: eth1
        type: ethernet
        state: up
        ipv6:
          address:
            - ip: 2001:db8:1::b
              prefix-length: 64
          autoconf: false
          dhcp: false
          enabled: true
  question: Setup ethernet with IPv6 static IP

task_description: ''
